已經買咗2470GM嘅你，會唔會棄坑轉Tamron 28-75

如題
睇網上review對焦速度同GM一樣咁濟
畫質銳利度甚至更超出GM，尤其全開光圈嘅邊緣

價錢平一半
體積細一半
又多咗微距
只喺差廣角4mm

值得換嗎？仲有幾千蚊袋返

買咗Tamron 28-75, 開心使用中

銳利同散景係GM好d 我有fd 各自有玩過
同埋有時 24 都唔夠wide 就有用
但半marco同輕真係方便
但買咗gm 唔好諗價錢喇...實保值過副廠

無可能，已經有買GM既budget點解仲諗副廠

放心，好快貼Sony Logo三倍價賣

嗯，一定係啦

個散景同冇24mm 係好大考慮

對影event黎講 24同28就差好多 唔好再講咩退兩步當變焦 其次GM嘅直線係副廠比唔上 如果普通業餘學生哥冇budget咪龍仔 基本上上用過GM 就想齊大三元加85 唔會想換

買左既人應該唔會
未買就諗得過，6200有咁既質素

貓蛇有野講:

返而入左24105，本身有35定焦，換2470gm又好似好怪

tamron 散景二線性好勁

見到體積細一半即刻search黎睇

我都係出返去

一定係用返Sony 拉，就算係24-70z 都好用過支龍仔

ching 你講Amount支二代都叫有得比，但sel2470za真係

你覺得一支鏡幾利至叫利？

咁24-70GM質素好好多,而且28有啲到喉唔到肺, 不過都係貪平+輕訂咗

擺埋枝2.0出嚟做乜鳩？

支RF2870真係黑科技,不過standard zoom個重量有tele zoom咁重

1.4kg真係搵鬼用

整出黎完全for show-off

啱唔啱開工用

搵食就GM啦
平時玩就TAMRON 好夠